\documentclass{easyarticle}

\usepackage{amsthm}
\newtheorem{aufg}{\\Aufgabe}
\setcounter{aufg}{0}

\begin{document}

\title{Einführung in die Logik - Aufgabenblatt XX}
\author{Maximilian Lorenz - \\Florian Nagel - 661685}
\maketitle

\begin{aufg}
	Syntaktische Korrektheit aussagenlogischer Formeln prüfen, leicht, Plenum
\end{aufg}
\begin{enumerate}
	\item $(a' \lor a \to (\neg a' \lor \neg\neg a'''))$\\
		ist nicht korrekt, da Klammern fehlen. Z.Bsp. um $a' \lor a$\\
		Andere Möglichkeiten:
		\begin{itemize}
			\item $((a' \lor a) \to (\neg a' \lor \neg a'''))$
			\item $(a \lor (a \to (\neg a' \lor \neg a''')))$
		\end{itemize}
	\item $(\neg(a'' \to a') \leftrightarrow a')$\\
		ist korrekt.
\end{enumerate}

\begin{aufg}
	Variablenbelegungen, Formelauswertung und Wahrheitstabellen, leicht, Plenum
\end{aufg}
\begin{enumerate}
	\item[1 und 2.] \begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c|c}
			$a$ & $b$ & $c$ & $\neg b$ & $\overbrace{\to \neg b}^{\varphi_1}$ & $\overbrace{a \to c}^{\varphi_3}$ & $\overbrace{\neg b \to c}^{\varphi_2}$ & $\varphi_1 \land \varphi_2$ & $\varphi \equiv (\varphi_1 \land \varphi_2) \to \varphi_3$\\ \hline
			$1$ & $0$ & $0$ & $1$ & $1$ & $0$ & $0$ & $0$ & $1$\\
		\end{tabular}
		\end{center}
	\item[3.] $\varphi$ ist eine Tautologie, da $(\varphi_1 \land \varphi_2$ sich durch Kettenschluss auf $(a \to c)$ verkürzen lässt. Da $(a \to c) \to (a \to c)$ für alle Belegungen erfüllbar ist, ist $\varphi$ eine Tautologie.
\end{enumerate}

\begin{aufg}
	Semantische Eigenschaften von Formeln erkennen, leicht, Partnerarbeit
\end{aufg}
\begin{enumerate}
	\item $\varphi_1 : (a \land a') \leftrightarrow (a \lor a') \in L_{SAT}$, also erfüllbar\\
		Modell: $(a=\text{w}, a'=\text{w}), \beta_1 (a) = \beta_1 (a') = 1, \beta_1 \to \varphi_1$\\
		kein Modell: $(a=\text{w}, a'=\text{f}, \beta_2(a) = 1, \beta_2(a')=0, \text{UNKLAR SCHRIFT NICHT LESERLICH}$
	\item $(a \land \neg a) \to (a \land a') \in L_{TAUT}$, also Tautologie
	\item $(a \lor \neg a) \to (a \land \neg a)$ ist eine Kontradiktion
\end{enumerate}

\begin{aufg}
	Formalisieren, leicht, Partnerarbeit
\end{aufg}
$$\varphi = ((s_1 \land s_2) \leftrightarrow p_3) \land ((\neg s_1 \land s_2) \leftrightarrow p_1) \land ((s_1 \land \neg s_2) \leftrightarrow p_2)$$


\end{document}